對中印衝突提合理質疑 指解放軍不只4人死亡 微博KOL被指「詆譭英烈」被捕

中國官媒昨天（19日）首度證實，去年6月中印邊境衝突時至少造成解放軍4死1重傷，引發網路廣泛討論。中國微博名人「辣筆小球」在微博發文提出：4名死者都因為「營救」同袍立功，質疑陣亡的可能不只有4人，結果被微博指他發佈「詆譭英烈的時政有害內容」，他多個帳號被強行關閉，完全被封殺。央視今日報導指，江蘇南京警方以涉嫌尋釁滋事罪，將「辣筆小球」刑事拘留。

「辣筆小球」是微博「大V」（經社群平台認證且有眾多粉絲者），在微博有240萬粉絲，真實身份是曾任《經濟觀察報》駐上海記者、擁法律碩士學位的仇子明（38歲）。

中央電視台昨早報導，中央軍委表彰去年中印邊境衝突的解放軍官兵，證實最少造成4死1重傷後，「辣筆小球」在微博提出質疑：「你仔細品，犧牲的這4位都是因為『營救』而立功，連去救人的人都犧牲了，那肯定有沒救出來的啊，說明陣亡的不僅僅只有4人。這也是印度敢於第一時間公佈陣亡人數和名單的原因，在印度看來，他們贏了，且代價更小。」

「辣筆小球」也留言評論在事件中受重傷、但保住性命的團長祁發寶：「最大的官——團長活下來了，看來這個團長個性是飛將+脫兔+神機+血路+強運。在此基礎上，『外軍潰不成軍、抱頭逃竄』。反正，我們贏了。」

他的留言立刻引發微博關切，微博最初先禁止「辣筆小球」發言一年，並表明會根據法規要求作出進一步處罰，至昨晚，微博宣佈關閉「辣筆小球」帳號，仇子明擁有的另一個帳號「球夜行」也一同被關閉。被封殺後，打開「辣筆小球」微博只會顯示「該帳號因被投訴違反法律法規和《微博社區公約》的相關規定，現已無法查看」字樣。

事件引發中國官媒全方位討伐，解放軍自媒體「鈞正平」批評：「輿論有底線、法律有底線，任何抹黑英雄的行為都將受到人們的鄙棄，付出應有的代價。」共青團中央的微博則留言指：「只恨官微不能罵髒話。」中共中央機關報《人民日報》則發表評論文章，指「一個英雄的集體，一個生死與共的故事，一段以身許國的壯舉，寫滿了軍人的勇毅、擔當、忠誠與榮耀，豈容隨意詆毀、任意歪曲、恣意抹黑？」

中印邊界守軍去年6月在加勒萬河谷爆發衝突，印度媒體第一時間證實印軍有死傷，中國方面卻拖了整整8個月，直到昨天（19日）才發佈解放軍4死1重傷消息。不少中國網民仍對當局的處理方法相當不滿：「太厲害了，瞞到現在！」、「打啊，那些中國夢在幹甚麼呢？」「懦弱就是懦弱，甚麼藉口都不要說！」「當領導人的就自己上吧！」

「辣筆小球」仇子明是記者出身，曾揭上市公司內幕交易被全國通緝，又在女星范冰冰陷「陰陽合同」風波時，爆出范冰冰在江蘇南京被捕的消息。

中國自媒體跳出來數落出仇子明往日「劣跡」。仇子明是《經濟觀察報》記者，2010年5月他得到線索，指總部位於浙江省麗水市遂昌縣的凱恩股份，實際控制人王白浪在集團改制過程中，涉嫌侵吞國有資產、侵佔國有土地、將上市公司資產轉至個人腰包；2010年6月7日開始，他以《經濟觀察報》記者身份，連續發表題為《凱恩股份改制：偷天換日謎團待解》、《凱恩股份再調查：隱瞞的關聯交易》等多篇文章，引發社會的廣泛關注。

不過，遂昌縣警方指仇子明涉嫌「損害公司商業信譽罪」，對他發出全國通緝，之後一度將他刑事拘留。《中國日報》英文版2010年12月又指，仇子明收受5萬元人民幣（約21.5萬元台幣）賄賂。

自媒體又指，2017年7月，仇子明曾與另一名微博大V在網上相約打架，更指仇子明當時攻擊《足球》報記者趙震，兩個人約在山東濟南，隨後被公安部門制止。（大陸中心／綜合外電報導）

條底線就嚟高過個頭

係咪告錯罪, 應該告洩露國家機密先啱吖嘛

言論自由（0/1）

又黎好似清朝咁打到亡國都仲係贏緊咁自high

要相信黨，就算有其它，都係跌死，絕對唔係英烈，無補償架

我有follow佢喎，都唔知佢幾時可以返來